## Задание:
Реализовать программу watcher, которая будет периодически мониторить работоспособность некоторого сервиса путём установки TCP соединения на порт 12345 и надёжно отправлять уведомление в сторонний HTTP сервис в случае успеха. В качестве HTTP сервиса можно использовать публичный сервис httpbin.org и отправлять запросы вида `curl -X POST https://httpbin.org/delay/1?ping=ok` или аналогичные. Надёжная отправка означает несколько повторных попыток в случае любых сетевых проблем.

## Решение:
`./watcher` - программа watcher на питоне
Подключается к _srv\_host_ на порт _srv\_port_ и проверяет совпадает ли ответ с ожидаемым _correct\_answer_. При успехе отправляет post сообщение на _http\_url_ (при возвращении кода не 200 повторяет попытку 5 раз).

`./start_srv.sh` - запускает тестовый сервер в докер контейнере **bezruchkoiy_srv** (использует код ./test/srv.py и ./test/Dockerfile для создания образа)

`./stop_srv.sh` - удаляет контейнер и образ тестового сервера

## Тестирование:
1. Запускаем `./start_srv.sh`
2. Запускаем программу `python3 ./watcher`: ожидаемый результат вывод команды содержащий 'OK'
3. Удаляем контейнер `./stop_srv.sh`
4. Снова запускаем программу `python3 ./watcher`: ожидаемый результат вывод команды содержащий 'NO'

## Трудозатраты:
Примерно 2 часа (с перерывами) на разработку и тест
Еще 1 час на осмысление тз, проектирование и написание инструкции
____

## Замечания:
1. watcher должен периодически мониторить работоспособность, а сейчас он делает это однократно. Понятно, что можно запускать его по расписанию, но период может быть небольшой, например 15 секунд, тогда такой вариант уже не подойдёт.
2. При отправке http запроса может произойти больше ошибок, чем статус отличный 200, они будут в виде исключений (https://requests.readthedocs.io/en/latest/user/quickstart/#errors-and-exceptions) и их тоже нужно обработать.

## Решение замечаний:
1. Добавила конструкцию `while True:` для работы в бесконечном цикле с паузой в 5 секунд
2. Добавила обработку исключений `except ConnectionError as err:`

## Трудозатраты:
20 минут
